**羅守耀**（**Dennis Sau-yiu
LAW**，），祖籍廣東番禺，出生[香港](../Page/香港.md "wikilink")，香港的电影事业家，制片人。現任[裕泰興集團董事總經理及](../Page/裕泰興.md "wikilink")[銀河映像](../Page/銀河映像.md "wikilink")（[星采多媒體前身](../Page/星采多媒體.md "wikilink")）(8130.HK)前主席。

## 人生履历

  - 1963年 香港出生
  - 1981年 畢業美國[羅耀拉瑪麗蒙特大學傳理系](../Page/羅耀拉瑪麗蒙特大學.md "wikilink")，主修電影
  - 1991年 委任[裕泰興董事](../Page/裕泰興.md "wikilink")。
  - 2003年
    成功收購[銀河映像](../Page/銀河映像.md "wikilink")（[星采多媒體前身](../Page/星采多媒體.md "wikilink")）（）股權，數年後已出售。

## 电影作品

### 導演

  - 非常青春期 (2005)
  - 黑拳 (2006)
  - [戀愛初歌](../Page/戀愛初歌.md "wikilink") (2006)
  - [奪帥](../Page/奪帥.md "wikilink") (2008)
  - [短暫的生命](../Page/短暫的生命.md "wikilink") (2009)
  - 滅門 (2010)
  - 殭屍新戰士 (2010)
  - [惡胎](../Page/惡胎.md "wikilink") (2010)
  - [衝鋒戰警](../Page/衝鋒戰警.md "wikilink") (2013)

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - [憑熱誠開創電影事業
    羅守耀拍戲窺探人生](http://the-sun.on.cc/channels/fina/20060422/20060422015105_0000.html)

  - [文匯報:
    羅守耀家族大事記](http://paper.wenweipo.com/2004/09/11/HK0409110054.htm)

[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[L](../Category/羅姓.md "wikilink")
[Category:香港電影人](../Category/香港電影人.md "wikilink")
[L](../Category/香港电影导演.md "wikilink")
[Category:香港建制派人士](../Category/香港建制派人士.md "wikilink")
[Category:聖士提反堂中學校友](../Category/聖士提反堂中學校友.md "wikilink")